武漢肺炎疫情在印度的真實情形如何？

不知道。

不是說咱們不知道，也不是說我國政府不知道，

而是說，印度政府自己也不知道，印度人民也不知道；

且不是說印度政府現在不知道，印度人民現在也不知道，

而是說，這事兒在印度你根本無從知道，就算有人想知道也沒法知道。

更何況，人家根本也不在乎，於是就更無從知道了。

逝去如入夢，夢醒就是來世了。

這種事情，最有能力做到「想知道就知道」的國家，也就是我國了。

我國僅涉及「想不想知道」的問題，以及「想讓誰知道」的問題，以及「想讓誰什麼時候知道」的問題，以及「想讓誰知道多少」的問題，

但並不涉及「是否能知道」的問題。

這類事情，咱們不但在「有能力知道」上，冠絕全球；

而且在「想知道」和「在乎」上，也首屈一指。

這是文化決定的：沒人比我中華民族更加徹底現世、徹底無神和以親族為中心了。

這並非是個批判或褒獎，純就是個客觀描述，勿敏感。

其實並不需要拿印度說事兒，也不用拿非洲來揶揄。

你就是放在美國，也無法做到「想知道就知道」。

若政府想做到「想知道就知道」，追求自由的美國人民會暴起，乾掉這無所不知的大政府。

CDC會估摸個約數，再往大了報，絕對公開透明又專業又瞬時免責。

然後再出個醫學和生活建議，之後全國就繼續自由自主地自生自滅就是了。

人民也相對「不在乎」。

這種「不在乎」，並非自己或親友掛了而不悲痛，

而是，對這種事情本身的相對「不在乎」。

You know, shit happens.

When shit comes, people die.

Some goes to heaven, some rots in hell.

Plain and simple, that's all.

But we are still the best country in the world.

Land of the freak, home of the grave.

Let's go, 'Murica!

Oh yeah, USA!

(哈...)

Source: